{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen Maale k√µige l√§hem t√§ht. Annan valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è T√µusen hommikul."},{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma tiirlen √ºmber Maa ja s√º√ºtan √∂√∂taeva. Mul on faasid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla t√§is v√µi poolkuu."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et olen valmistatud juustust."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis s√§rab eredalt. √ñ√∂taevas on mind palju. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"Sa vajad teleskoopi, et m√µnda minust h√§sti n√§ha."},{"text":"Ma olen nagu kauge p√§ike."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen punane planeet, tuntud oma roostes v√§rvi poolest. Teadlased otsivad minu peal elum√§rke. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv on nagu ≈°okolaad vahel."},{"text":"‚ñ´ Rovers uurib mind."},{"text":"Olen oma nime saanud s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"‚ñ´ Ma sisaldan miljardeid t√§hti."},{"text":"Meie oma nimetatakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen tohutu gaasipall, enamasti vesinik ja heelium, kus toimub tuumaliitmine. Ma olen palju suurem kui √ºkski planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma toodan palju energiat."},{"text":"‚òÄÔ∏è Meie p√§ike on √ºks minust."},{"text":"‚≠ê Olen staar."}],"options":[{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false},{"label":"Gaasihiiglane","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis paistab moodustavat mustri taevas. Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Dipper on n√§ide."},{"text":"Ô∏è Meremehed kasutasid mind varem."},{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu loomad v√µi inimesed."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen v√§ike kivine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. Suurem osa minust on Marsi ja Jupiteri vahel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"M√µned minust v√µivad Maad tabada."},{"text":"Olen kosmosekivi."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis tiirleb P√§ikese √ºmber pikal ovaalse kujuga rajal. Mul tekib P√§ikesele l√§hedale j√µudes saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen r√§pane lumepall."},{"text":"Maalt on mind n√§ha perioodiliselt."},{"text":"‚ñ´ Mul on hele saba, mis osutab p√§ikesest eemale."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen piirkond kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Olen moodustunud kokkukukkunud t√§htedest"}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Quasar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja k√µver, ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikem kui toll."},{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minu v√§rv on sarnane p√§ikesega."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen valge ja p√§rit lehmalt ja sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Aitan sul kasvatada tugevaid luid."},{"text":"Lehmad teevad mind."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen punane, √ºmmargune ja mahlane ning kasvan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili."},{"text":"Mind v√µib kasutada pirukates."},{"text":"Mingisugused on rohelised."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Ma tean, et aitan su n√§gemist."},{"text":"J√§nesed naudivad mind."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Seller","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja olen k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit paljudes kujundites ja suurustes."},{"text":"Mind kasutatakse tihti kiirl√µuna tegemiseks."},{"text":"Mind valmistatakse nisust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen juurvili, millel on palju kihte. Inimesed vahel nutavad, kui nad mind l√µikavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev l√µhn."},{"text":"Ma v√µin sind nutma ajada."},{"text":"Ô∏è Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen k√ºlmutatud maiuspala, mis tuleb paljudes maitsetes. Mind teenindatakse tihti koonuses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Olen magus ja kreemjas."},{"text":"‚òÄÔ∏è Sa s√∂√∂d mind tavaliselt siis, kui ilm on soe."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune vili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib teha mahlaks."},{"text":"Mind v√µib veiniks teha (aga seda veel juua ei saa!)."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen teravili, mida serveeritakse sageli kana v√µi k√∂√∂giviljadega. V√µin olla valge v√µi pruun. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud inimesed s√∂√∂vad mind Aasias."},{"text":"Mind v√µib keeta potis."},{"text":"Olen rohutaime seeme."}],"options":[{"label":"Pasta","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Kaerahelbed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen seda t√º√ºpi p√§hkel, mida kasutatakse leviku tegemiseks, mida tihtipeale pannakse leivale tarretisega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oravad armastavad mind."},{"text":"Mulle maitseb v√µileib suurep√§raselt."},{"text":"M√µned inimesed armastavad mind ≈°okolaadiga."}],"options":[{"label":"P√§hkel","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Mandli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçΩÔ∏è"}}]}